%@metapost:6consexo42.mp
\begin{center}
  \begin{tabular}{ll}
    \raisebox{-24pt}{\rotatebox{90}{Explications}}&$\left\{
\begin{tabular}{l}
\includegraphics{6consexo42-1}\kern1cm\includegraphics{6consexo42-2}\\
\end{tabular}
\right.$
  \end{tabular}
\end{center}
La figure ci-dessus explique comment transformer un rectangle en un carré de même aire.
\par Faire cette construction pour $a=7$~cm et $b=4$~cm.